超齡子女申單程證7年逾5萬宗 近90%已來港

自1997年特區政府成立以來，已有接近100萬人持單程證來港。

特區政府成立以來已有接近100萬人持單程證來港。根據保安局提交立法會的文件，自1997年7月1日截至2017年第4季，持單程證到港人士的數目為約99萬名。而由2011年4月起截至今年4月底，內地當局共接獲逾57,000宗「超齡子女」單程證申請，逾56,000宗已完成初步審核，而截至去年9月底，逾51,000宗已獲批單程證，據知當中接近90%已來港。

內地自2011年4月1日起，容許港人在內地合資格「超齡子女」申請單程證來港，與親生父母團聚。所謂「超齡子女」，即其親生父親或母親2001年11月1日或以前，首次取得香港身份證時未滿14周歲的內地居民，而其生父或母在2011年4月1日仍定居香港。

對於「超超齡子女」(即父母獲身份證時已滿14歲，不合資格申請單程證的港人內地子女)，當局指一直有向內地反映社會上的不同訴求，但據了解內地當局的政策目標是有序落實超齡子女赴港，目前無任何政策改變。

早前有團體就20多宗不合超齡子女資格的個案求助港府，有個別個案的「超超齡子女」，經港方向內地反映後，獲酌情批出單程證赴港照顧年老體弱母親；另有個案有不合資格「超超齡子女」拒返內地，正持擔保書留港。

資料顯示，內地2001年11月1日前規定，港人內地合規定條件的未滿14歲子女可申請單程證來港，惟若等候審批期間滿14歲，其申請亦不會獲批，內地的審批後來改為只計算提出申請當時的年齡、不再考慮等候審批時的年齡變化，故當日之後不再存在「超齡子女」。

又落黎食福利

咪咁天真啦 根本個問題唔止係 食福利

來種票